模擬廣播終止｜長者唔識轉台無電視睇 李香琴上身：世界末日喇

模擬電視廣播在11月30日午夜終止，香港正式進入全面數碼電視廣播年代。北區區議員陳惠達今早（2日）在Facebook發文，指有長者反映電視信號全無，嚴重程度恍如李香琴、關海山在《家有喜事1992》中電視失靈，「咁無電視睇點算？世界末日喇！」陳惠達續指，其實許多老街坊都已轉用數碼電視多年，惟一直不懂轉台收看數碼電視節目。他同時呼籲未轉用數碼電視的低收入住戶，盡快申請「關愛基金數碼電視援助計劃」。

陳惠達表示，近日接獲多宗長者求助，反映電視機失靈，一覺醒來電視就只剩下雪花畫面，失去日常僅有免費的娛樂渠道。然而，當他上門為長者檢查時，發現絕大多數求助人都已購買數碼電視，惟不懂操作方法，「睇到數碼電視，但唔識轉台。」

陳惠達續指，粉嶺華明邨落成至今已30年，區內人口亦開始老化，「長者一般淨係睇大台，睇到就OK。」開關制是長者使用遙控的唯一功能，只要教導他們如何使用轉換數碼、模擬制式的按鈕，又或幫他們重新追台，就可簡單解決問題。「長者打電話來求助，我都會問佢屋企電視係厚定係薄，厚就一定唔得。」陳惠達呼籲未轉用數碼電視的居民，可到辦事處求助，協助申請「關愛基金數碼電視援助計劃」。

商經局：近60,000住戶仍用「大牛龜」
商務及經濟發展局在10月進行的調查發現，約5.8萬戶仍在使用俗稱「大牛龜」的模擬電視機，佔全港住戶約2.2%，而當中最少一成住戶因經濟原因，而尚未轉看數碼電視。政府計劃收回模擬電視頻譜後，會再分配予電訊供應商發展5G服務。

而政府委託社聯推出的「關愛基金數碼電視援助計劃」，會繼續推行至明年7月15日，資助有經濟需要的住戶更換數碼電視機或加裝機頂盒。正在領取特定社會援助計劃或屬於低收入的模擬電視住戶，無須再經過資產審查便可提出申請。截至今年11月底，社聯收到約24,000宗申請及為超過20,700個合資格住戶成功安裝數碼電視接收器材，仍在處理的申請約有2,200宗，另有約1,100宗申請經審查後不符合申請資格或自願退出。

不如就唱你老母李香蘭啦

轉台都唔識

唔識咪唔撚好睇

淨係收到analog嘅topcon moon有冇咁長命
重要4:3

正廢老

分分鐘慣性收視今個月跌20點

戒埋cctvb

衰啲講，簡單到咁都懶得學一句唔識就撚就，抵你冇得睇

明明本身係數碼電視都睇模擬

轉台咁簡單都唔學，真係廢老來
睇下呢一代既後生仔幾主動學習，所有新app一出都係自學點用架啦

佢地可能仲叫緊1台3台

本身計劃2012 就停，結果遲左8 年先停

叫師傅上門睇睇
咁又收幾百

佢唔識轉台
政府資助佢一部電視

做乜鳩

咁就去死啦

慣性收視玩完

如果唔小心禁錯制
唔識字既老人家好難較返本來個台

咁無計了
幫佢地set死港台電視31/viutv啦

好似無乜電視機可以自訂台號
例如set第1台係RTHK 31
第2台係viutv

阿拉拍數目字都唔識睇？
平時出街買野唔使畀錢？搭𨋢唔使撳樓層？
就算真係唔識，搖控多數都會有轉台用嘅加減號，撳下撳下肯定轉到
跟本冇可能做唔到，只係啲垃圾老嘢恃老賣老淨係識等人幫，自己放棄學習同思考，人生晚年得返食痾瞓，真係人型猪嚟

我外公今年9X歲，
早10年都已經睇緊數碼台啦。

所以真係睇人
啲鹹濕伯父用we7搵娜娜就鬼死咁純屬
但叫佢用手機google啲嘢就好似攞佢老命咁
cls㗎

廢老睇少d tvb就啱架喇

人地外國停左n咁多年

係港共專登dum波鐘 應該係為保大台收視 同埋整死hktv

台都唔識轉
仲有咩生存價值

你好似深受其害咁 定你屋企有廢老要你日日教
如果禁左目錄制/hdmi/有線無線果d設定唔識字既人未必識得禁返出去

追完台
都係轉台 大細聲 開熄機 5粒制

整個老人搖控制有冇市場

建議到呢一刻都唔識既廢老全部安樂死

你講到大牛龜電視就一定冇Menu冇setting唔會㩒錯其他input咁

想闆正其實你有冇接觸過大牛龜呀小朋友？

我幾時有咁講過?
你真係冇改錯名

其實係好事，佢哋開機都係睇無線，無線咁就冇咗60000個觀眾

轉咗99台

你講到數碼電視㩒錯掣就唔識返出去，所以好麻煩
咁如果呢件事係舊電視都會發生，咁你成個argument都invalid啦

反正而家所有電視台都係垃圾，叫佢上網睇嘢仲好

出返類似嘅電視（不過行數碼）俾班廢老啦

由啲後生訂嗰陣同佢哋set好4個台
1. viutv
2. rthk 31
3. viutv 6
4. rthk 32

佢哋都唔識轉台
幫佢地轉viutv

一直唔明點解要收返，原來係收返黎整垃圾5G。

啱 唔識就唔好睇囉

其實係就廣東既模擬廣播關閉時間，防干擾

換個魚缸播深海獵奇

唔好搞亂香港啦
電視都唔識睇
阻住地球轉
死撚左佢啦

唔好睇小以前堆電視
啲料真係靚到用極唔壞
當年唔係想買高清電視都唔會換

冇

廢老

香港停模擬廣播 仲有為行華為5G鋪路

廢柴窮撚都有得送電視

共產黨打到黎
食唔食腸仔蛋

呢啲真係廢老黎
乜都話唔識 數碼電視反而識買
唔識又唔願請教隔離屋去學
呢家野學幾次就熟架啦
呢班廢物根本同豬冇分別

正一廢老，就係呢班廢老累到香港變成咁。

其實唔係真係無電視睇，係想R人送個新機啫

廢老會話唔得架
㩒錯制部電視會爆炸架

true
我屋企啲老人家成七十歲都識whatsapp
仲識語音打字同send sticker
年齡真係唔係問題
肯學最多係時間耐啲姐

其實咁多年都唔識 個d老野 真係死鳩左佢

廢老來講香港嘅真係世界級地廢
自大又自卑

老人家VS 廢老

民建聯死咗去邊？

免費幫佢哋駁杜汶澤個台啦

可以睇大陸閪台，佢哋未關模擬電視

咁大個雪花台都話轉唔到？

班廢老連台都唔識轉,叫佢地上網同殺左佢冇分別

無ga, 真係唔死都無用
你可能仲要交稅養呢班食綜媛老化石

做到老學到老只係口號

心境唔老先係重點
唔肯接受新事物跟本同死左無分別

屋企老人家用手機係唔睇字，唔睇圖，只係記住左用某個功能係按某個位置既icon, 有老花配埋睇鏡畀佢又唔戴。有時唔覺意郁左D app icon 既位置，佢就會求救話「個電話壞左，無聲出」，其實只係個app launcher 揭左去第二頁，見唔到youtube icon.

PS 之前幫佢subscribe 定一堆youtuber 以免佢畀藍屍youtuber 涂毒，點知而家變左愛侵力，日日食飯係度報告fake news....

CCTVB無收視，又有新借口比佢賴啦

有，有數碼電視之後好幾年，我重用緊，用咗十幾年諗住壞先換，點知點都唔肯壞

唔睇TVB 咪好囉

做左幾十年人轉台都唔識

戒撚埋佢啦

廢老 淨係識睇 無線
xx 淨係識用 windows

無電視睇乜柒都話唔識
死撚左佢囉

死廢老，轉左數碼十幾年都唔識進步
支那奧運都12年前既事
咁又lee又路
搬去曾咀永久居留啦

其實tvb 2012年已經話要停模擬廣播，因為養住堆機都要錢

點會唔識啊 我阿婆成80幾歲都識好簡單咁撳個掣

依類產品已經有，Logitech Harmony

唔識嗰啲100%睇tbb

我教識咗老母用YouTube 佢日日發現新大陸咁，自己搵好多片睇
數碼電視都可以上一台下要台咁轉台有幾難

咁多間本土studio仔
應該有技術整塊embedded board出嚟駁個mon裝喺個復古箱度比老人用

呢啲資訊細節對局勢好幫得手

TVB d觀眾就係咁, 落去賣廣告真係有好多商機

老人家一般只識 1 係tbb , 2係亞視

出返個長者專用搖控就搞掂啦

你唔識開電視又關納稅人乜事
咁大個人都唔化，去街市樓上熟食檔都有數碼電視睇，唔洗遠公屋實有電視播新聞
懶就懶，豬兜

盲聾窮身障智障除外

唔好再用老嚟做借口 然後話學唔識啦
正正常常㩒吓電視都唔識 ?
真係連腦退化同弱智都不如
我見呢兩類人起碼識用智能電話

睇電視都要用到關愛基金 必需品？

所以果堆係廢老，而你阿婆唔係

廢老：我十歲就湊細佬妹買餸煮飯

身為一個菲傭而自豪

cold醒

再sleep

Chromecast出咗新model可以裝app

wrong reply

唔緊要，依家仲未轉數碼一定係TVB廢老，睇唔到TVB咪幾好。

好實際反正香港都係玩完

如果開電視係睇無線嘅，咁寧願你班廢老戒咗電視佢，冇益

收視係用果800個人個機頂盒計
依班唔會計到

之前有見過有三色線輸出既高清機頂盒

大牛龜都可以睇高清台

好事黎
已後唔洗比垃圾電視台洗咁多腦

以前電視發明嗰時唔知會唔會都有班廢老話要睇返皮影戲唔識用電視

投票比民建聯又識？

用raspberry pi接個network tv但有實體轉台制

再用個vintage case接個16:9 moon, 入面可以打開俾你收納部PS5

kickstarter有得諗

慘無人道呀
無人道呀

個機頂盒以前傳說是裝在大牛龜電視內

即係現在班廢老d電視內

支那01真係咁無新聞定係扮貼地

唔係啦
我係其中一户
係另外有部機
你每次開電視都會叫你撳邊個睇緊電視

另外有部機裝要吉落你隻router到
計viu tv, tvb, 有線網上收視

2 台呢 , 去咗邊

嗰陣用5年淘汰舊電視，諗法都幾進取
高估市民對數碼廣播嘅需求

其實高清信號係bi-directional

理論上可以好準咁知咩電視睇緊咩台

柒到咁呢啲人不如提早唔好生存啦

點會bi-direction
咁樣要家家戶戶都有發射站先得

我老豆老母完全冇心學
教佢哋由電話投影去電視
諗個掣都唔肯
寧願用細mon睇

其實超on9，有幾可轉個台下下都幫你報數。

唔講以為轉錯台會爆炸咁
亂㩒多幾下就識用架啦
宜家堆三歲細路有邊個係睇完說明書先學識用iphone ipad呀

來路貨 以前一部夠用一世

台都唔識轉
廢老：我食鹽多過你食米

仲話老人八達通要實名

班冚家產撚識搞咩

An機插條線去電視就得，

玩投影咁複雜，梗係唔學

唔係bidirectional咁平時果d紅黃藍制即時投票點做到

屌 簡單啦 熄機再開過咪得

iphone同ipad有無說明書架

識用android唔識用chromecast果個人應該唔係能力問題, 係心態問題

真 20年前左右好多美劇日劇韓劇台綜畫面都16:9 就知咩事
係香港咁撚落後

點會唔識
老野食鹽多過後生食米

剩係襟有咩用 除咗放入博物館
色澤 畫面流暢度 音質先重要

有一張
教你邊個係power button邊個係volume control
所以連三歲細路仔都可以無師自通果陣
呢班台都唔識轉嘅廢老真係

少少嘢都唔學

On9你以為有票投？你估日本d button呀

部機入面有apps guide住
再唔係可以免費報apple course 學, 或者online 上堂

咁你慢慢食鹽，咪阻我睇電視

我老母又係乜都唔肯學，乜都揾我搞
但係又識自己揾韓劇睇
講緊只係52歲

長者一般淨係睇大台，睇到就OK。

咁唔好睇喇

我屋企兩隻老野又係教極都學唔識

佢地部電視都幾長壽，10年前已經話2020 會終止analog
呢十年都未換電視

香港技術上係做到雙向, CCTVB好似都有d節目有

乘機推下ViuTV, 或者教埋佢地睇杜汶澤喱SHOW 啦~

其實係有d舊樓無中央天線要自己拉過條高清線

我住唐樓自己拉左天線都收唔齊高清台, RTHK收唔到得viu同cctvb

岩岩有個case係偷隔離屋條天線signal去睇電視, 但係signal好弱高清解唔出來淨係睇到analog, 呢兩日係咁話無電視睇

到最後我去左黃店買隻chromecast with google tv, $500有找, 裝埋個港人話電視24小時loop non cctvb節目

包裝design開盒已經係電話, tablet
預人即刻拎出嚟玩

要出埋tv app先得

唐樓最煩係上網慢
你用4G?

有5G即轉5G

4G我用AC68U 既插卡版, 睇片上網速度都可以

MHPG5唔關高清事，都唔係必需要有。

投民建聯又識

當年嘅tvb 都冇expect 真係有咁多廢老

set完都係㩒返1台
之後又睇雪花

rthk真係已經成個幾月不斷咁loop廣告提人換數碼電視
個廣告仲要特登每句話都講到好慢，節奏仲慢過教育電視

但慣性收視有冇好似咁樣提觀眾就唔知了